化驗所送漏樣本致男警相隔5日終列確診 張竹君︰比較例外

【星島日報報道】一名駐守機動部隊的23歲男警員於本月9日已初步確診，但相隔5日直至今日才被列為確診個案，衞生防護中心傳染病處主任張竹君解釋，由於私人化驗所未有將樣本送到政府化驗所，需在衛生署主動追問下才收到，相信是送漏樣本造成延誤。

張竹君形容個案是「比較例外」，相信私人化驗所不是故意。當被問到會否規定私人化驗所在指定限期內要將樣本送到衞生署、當樣本送遞延誤遲等情況是否需負上責任等，張竹君指希望他們將樣本盡快送遞，不是每件事都要有法律規限。

呢班人依家不斷製造自己無能既事出嚟

去 JUSTIFY 中國人落嚟取代呢件事

最近要人有事啊！三萬plz!!!

最緊要果5日有無繼續返工先

有冇出街先